(手足) 鄭文傑感激女友不離不棄︰她是我的精神支柱

「有一些愛、有一些感情不是靠嘴巴說我愛你，而是要用行動去看你對一個人的感情有多深」，說下這句話的，是流亡港人鄭文傑的台灣女朋友。從2019年為鄭文傑的失蹤而奔波、到之後毅然決定與他一起到英國展開截然不同的人生，有過動魄驚心的經歷，兩人都確認了對方是生命中最重要的人。宣佈與家人斷絕關係後，鄭文傑直言女友陪他渡過了很多艱難的時刻，「基本上佢就好似係我嘅精神支柱」
.....
直到那年8月，當時為英國駐港總領事館職員的鄭文傑在深圳出差之後失蹤，Annie為他失蹤一事不斷奔波，「當時是很艱難的狀況，因為不知道怎麼辦，尤其我一個人孤身在香港，很幸運有一群在連儂牆認識的人，他們一聽到我的狀況，就放下手上的事情來幫助我，我覺得我欠了香港人好多好多」。從一開始的慌亂，到後來深深明白唯一可以營救到鄭文傑的人，也只有她自己了，「當時能找到的人我全都聯繫過了，但基本上就是孤立無援的狀況」。

直到鄭文傑失蹤第十日，Annie開始糾結是否需要找媒體去報導這次失蹤事情，讓公眾知道，有一個人不見了，「我很怕報了之後，如果對他是有壞影響的話，那是一輩子對不起他，尤其是我最愛的人」，最後作出這個艱難的決定，因為不想鄭文傑不明不白就消失於人前，「如果讓他就這樣消失的話，他可能一輩子就不見了，沒有人找得到他，也沒有人會知道，我覺得至少要讓大家知道他失蹤了這件事」。

談到那段短暫但又極其艱難的日子，Annie不禁哽咽，但慶幸當初作出了這樣的決定，「假如我沒有去做，我們可能都還見不到面，可能一輩子都在裡面，我一輩子都看不到他了，這是一個很驚險的過程」。那次的經歷，令Annie深深感受到鄭文傑是生命裡面不可或缺的人，「當你失去了，你才會知道他是你很珍惜、沒有辦法失去的，一旦失去了，連每呼吸一口氣都會覺得是痛苦的」。
.....

手足

呢啲女朋友要娶了

原來李雨夢都去左英國

因為我無bno呀

鄭文傑都係無
但佢上次係大陸坐完政治監, 英國比visa佢.

情人節快樂啊鄭手足同埋你女朋友，希望你哋長長久久！

識左個啱既男朋友
幾年後就有英國護照
陰道移民

你都係陰道三毛.....帶你阿媽既陰道出黎打工.
PIN你貼堂.

祝手足同佢女朋友長長久久 幸福快樂

英國黎講你都可以屌屎忽搵仔移民啦

佢之前有講過，佢係bno, 之前喺英領番工，只係起初唔係用bno visa留英

謝解釋

bno visa出台前，佢已經有政治庇護

佢應該已經自願俾黑狗屌屎忽

謝補充

證明上支那失蹤嘅人係一定要搞大件事佢
12港人如果唔搞大到今日仲俾支那扣押緊

屌你老母 戇鳩仔

我都想有咁既女友

唔好覆五毛
一來一回比佢賺左十毛架

又係

佢dup 邪骨單野點計

中共老屈證據, 你都信?

睇完cctv 係佢黎
點屈

把口咁撚賤
食屎啦
祝你早死早着
唔死都孤獨終老

cctv只係影住佢去正常場所.
cctv片段去到最後一秒, 岩岩入黎既係一個細路仔同疑似媽媽既女人..... 叩雞場所點會有個細路仔同媽媽入場?

加油！

、

保重

支持手足

好偉大 希望一切平安

Annie明白鄭文傑這種心態，只是對她來說，比起事業有成，她認為鄭文傑目前在做的事情，來得更有意義，「我終其一生，就是金融業的打工仔，只是幫有錢人變得更有錢而已，我這一輩子做了甚麼讓這個世界更美好呢？我很尊敬你所要從事的這些理想，你做的事情是為了一整個群體，我覺得你做的事情是比我打工做的事情更有意義，我只是希望你可以多幫我分擔一些家事、倒垃圾、煮飯而已」

咁好既女朋友，鄭生要積極承擔家務啦

飛機場有, 佢應該只係打飛機或者口爆, 應該冇開大.

一個細路仔同媽媽都入得既地方, 點會提供打飛機或口爆服務 ?

真愛, 祝福佢地

感動，同終於放心喇，替你高興呀，手足。

由被叫雞，去到流亡，再去到斷絕屋企人既關係，其實一直最想知就係女朋友既下落。

又唔敢係任何一個社交平台問，因為驚害咗手足既女朋友，即係Annie。

又驚會唔會因為被叫雞，女朋友唔信佢，散咗？

香港人返內地做野，係會俾佢身邊既女人諗黎諗去，我明，我真係明。

仲要係俾人屈叫雞，女朋友唔信既話，真係水洗都唔清。

終於，終於，有一個最完美既結局。

好好照顧Annie，情人節快樂。

手足情人節快樂

患難見真情要甜甜蜜蜜
狗狗既水炮車老婆比唔上

又有傻閪

咁on9都有人信
中共莫須有講乜都得
Block0.5

去完邪骨唔認叫雞那位？

有呀

你唔好笑撚死我，我去皇室假期，屌女屌到隔離媽媽投訴太大聲。

我信我自己上去叫雞玩女人的經歷。

呢度有專業雞蟲proof 左個間係正骨場

<高質分析> 鄭文傑叫雞之謎

good wife type

學手足咁講, 叫雞點會去有一家大細既場.

呢條應該得

等我save低，下次改個名，試下老婆似唔似你地咁撚蠢先。

以事論事，問吓傑斯或刁民牛囉，當年我都係跟佢地一齊滾。

深圳有純正骨場，真係笑撚死我，全香港男人想女人相信的「事實」。

屌你老母, 一味靠屈, 仲想屈埋獄中義士

你自己問吓傑斯，芙蓉基本上係佢一個香港人帶旺。

有乜所謂，孫中山都玩幼齒，同佢一齊叫過雞，我感到光榮。

你好明顯係扮識傑斯. 屌你老母.

扮？ 有乜好扮，我四十幾歲一代，十幾年前一齊玩有乜咁出奇。

不上頻道前身叫北上頻道，佢專門分享叫雞心得，之後就開始組團，不過之後佢太高調，食水又幾深，我先跟另一批兄弟上去玩。

一個叫雞的男人唔代表對民主無追求，亦唔好神化義士。

要唔要我現在公開傑斯那時的電話號碼證明？

Bye五毛狗，單機啦

佢而家俾港共拉左, 起哂底, 你點講都得.

一位自稱傑斯老友既人, 點會係呢過時候上黎唱衰傑斯同鄭文傑, 仲幫中共辯護?

我唔覺得識呢啲野好馨香

但而家咪好多手足話返俾你聽事實係有得打J

你以無知為榮既話討論落去都冇乜意思

你的言論跟共產黨要歌頌黨員有乜分別？

男人間叫過雞幾咁平常，咁都叫唱衰？ 什麼邏輯？

我不知幾驕傲，證明雞蟲都有熱血愛港之士。

之於鄭文傑有冇叫雞的問題，哈哈哈，咁有時男人好倦，齋揼都有可能，不過我唔信囉。

呢件事上面點證明佢係真定假？

證明唔到咪即係大家靠估

你block我我會小一忽肉咩傻閪

雞來

你還你啦 人地喺英領事做野 你又係咩